+++
title = "删除存储类"
description = "删除不再使用的存储类。"
weight = 5
+++


删除不再使用的存储类。

**前提条件** 

您已切换至管理视图，且切换至要删除的存储类所在的集群。

**注意事项**

删除存储类后，此前选择关联该存储类的持久卷声明，仍与之前基于该存储类动态创建的持久卷处于绑定状态。

**操作步骤**

1. 在左导航栏中，单击 **存储** > **存储类**，进入存储类列表页面。

4. 在存储类列表页面中，单击要取消默认的 存储类记录（已是默认存储类）右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**。

	**或**：
	
	1. 单击要设为默认存储类的存储类名称，进入存储类详情页面。
	
	2. 单击 **删除** 按钮。
	
5. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定** 按钮。
